菲林相機討論 32

舊post重溫

菲林相機討論 25

菲林相機討論 26

菲林相機討論 27

菲林相機討論 28

菲林相機討論 29

菲林相機討論 30

菲林相機討論 31

===========================

新手/有用文章

菲林格式

底片專有名詞資料庫 – 底片(負片、正片、反轉片)

彩色正片與彩色負片的種類與特性

菲林感光原理 (內含殘體)

彩色軟片的構造 (內含菲林掃描器文章)

(菲林)天文攝影入門—第六章 感光材料的認識

Beginners Guide to Processing Film (黑白)

===========================

菲林沖曬店推薦

Megatoni Production
專沖黑白 有可以指定沖藥服務
電影菲林 ECN2 / 負片 C41 / 正片 E6 / 黑白正沖
亦有8mm&16mm沖掃服務

地址: 深水埗基隆街139號
（未來會有黑房租賃）

彩圖麗快速沖印
scan 質素非常好

地址: 灣仔謝斐道316B地下 316B,G/F

Dotwell
快、就腳

地址: G/F 44 Carnarvon Road Tsim Sha Tsui

明珠數碼攝影沖曬
負片C41一小時可取,
逢星期二、五手沖黑白,
逢星期三休息
地址: 新界屯門啟發徑萬成大廈1號B2地下

===========================

相機維修師傅

相機維修中心 (最大間)
尖沙咀加拿芬道6C集友大廈B座6字B1室
電話：23663002
FB:
WEB:

專業相機修理中心 盧國華師傅 專門維修歐洲相機
尖沙咀赫德道1-3A利威商業大廈1601室
電話：23888237
FB:

新藝相機修理公司 林師傅
尖沙咀 利時商業大廈 1010
電話：2722 4966

DOT-WELL 天祥影集
尖沙咀加拿分道44號
TEL: 2368 3826
FB:
WEB:

典雅相機 (另設有車MOUNT工場)
佐敦 彌敦道240-252號 立信大廈1樓26室
電話：2302 4595 凌兆鴻師傅
FB:

Monster Piggy Adaptor
WEB：
門市：九龍觀塘毅力工業中心7樓M室(創紀之城6期旁)
WHATSAPP：5128-8255

（扑蛇勿入）

扑蛇物入

本身想打 ≪扑蛇立入禁止≫

BTW
人係美國嘅話
得閒去下救世軍, Goodwill 同埋Yard sale 之類
分分鐘執到好野
Flea market 都係 不過有時開價貴啲
講下價都可以考慮

扑蛇與狗

新手想問下500cm塊focusing screen用唔用到落rolleiflex 2.8f到

而我不知扑蛇是誰

同埋有冇巴打試過淘寶買focusing screen? 冇錢買maxwell

有，完全垃圾
唔好浪費錢買垃圾
一買就買acute matte d

講漏咗，係hasselblad 500cm
Rolleiflex 2.8f 呢d 神機無玩過

唔打正契弟

咁你都無得入喎

又冇叫你勿入，咁快衝入黎吠兩聲聽下

傻鳩咁早就有幻想

FF邊夠你黎

你有邊樣夠個嚟

驚到字都打錯真係唔夠你黎

肥絲大隻咁捉錯字
垃撚圾

後悔在用vista 200 push 做400 咩detail都無晒

唔得，size差好遠

一開post就比扑蛇搞串

都是你的錯

點知佢比人串兩句就咁易痴左線

本身要話佢正常都已經好勉強

扑乙己喝過半碗酒，漲紅的臉色漸漸復了原，旁人便又問道，「扑乙己，你當眞玩Leica麼？」扑乙己看着問他的人，顯出不屑置辯的神氣。他們便接着說道，「你怎的連visoflex也不知道呢？」扑乙己立刻顯出頹唐不安模樣，臉上籠上了一層灰色，嘴裏說些話；這回可是全是M6TTL MP之類，一些不懂了。在這時候，衆人也都鬨笑起來：Post內外充滿了快活的空氣。

想知imxxeplayground買相機係咪唔得？ 早幾日上去mk買菲林 貴到呢

做乜鳩

著名黑店，專賣垃圾

唔好咁懶做伸手黨啦好嘛？

睇到好尷尬

啲相有一條條打直嘅光條, 唔係張張有, 只係尾嗰幾張有.
會係咩問題呢? 我見啲底片都有一條條印

會唔會係我回卷菲林太大力拉, 拉傷咗?

千三蚊買kr 5係因為有舖頭買所以安心過ebay
宜家岀問題咪去返間舖頭問囉
呢度無人賺你千幾蚊，所以我唔知係咩問題
答你唔到

有冇底片圖

壞簾 下世小心啲

望落似漏光，返舖問吓有冇得退/換

不sir

好, 唔該晒

不過純粹問吓, 個快門簾上下打開, 點解條痕係會打直

同埋快門啲光點去到齒孔位

我記得我卷菲林嘅時侯, 開頭係好用力, 唔知會唔會咁拉傷條菲林.
只係頭幾張有事, 中間至尾位好正常.
btw, 試多筒菲林先, 唔該晒咁多位巴打

咩菲林？高iso?

X-tra 400 （淘寶貨）

hkcamera?

係

屌

中x光?

中出光

乜話 佢1300 賣KR-5
真係黑暗

中x-ray la

似係快門簾出事

不要再說了

屌佢丫
KR5 值幾錢佢自己最清楚

無得屌啦
開得門做生意唔係開善堂

一車車文青

仲送UV 濾鏡

好似試過買135單反
送120菲林福袋
聲稱推廣中底

有錯請趾證

呢間好反感

今日交收既新寵兒
雖然已經有一部
但呢部好新
仲要好平

可惜枝.2係non ai
而家變左個測光頂無用

都有可能，但淘仔我淘咁多次都冇事，仲要400度都出事真係好少有

咁買120 係咪送110 定大底

原來遊樂場沖scan減價

搵次拎筒過期c200試伏

hi~K檢察官

中x-ray 應該會全卷有事, 而唔係得幾張???

理論上係

叫個KR5 巴打返去間舖頭問清楚先啦
有機會乘機換第啲model

聽晚就殺上去

因住屌鳩你唔識用先影到咁

你叫佢影返呢啲效果啦

未必，我試過即影即有頭兩張灰，之後無事

估唔到黑到咁

無可能會換俾你

正所謂 財到光棍手…

鳩影巴又多個新fd子

靚仔喎

有咩故事聽?
之前又有人中伏?

部機係一小撮花痕都搵唔到
新到連我自己都驚整花

我只係個肥毒

組隊屌柒菜屍菜

好撚長篇架喎

我有開過po 你應該search 到

呢啲機一定要放雪櫃永久收藏

啲銀位好新淨，連頸帶痕都無！

哦, 之前有睇過, 原來就係你

驚唔驚雪到笠油

買埋尖頂

唔該哂巴打 不過因為急用同埋唔識分Ebay賣家講既損壞程度可唔可信 所以係KEH買左喇
US$180大概$1400港紙到啦 係貴但問過有間實體舖開$299未連稅仲狼...
Btw巴打多數係邊到睇鏡頭review?
唔貴既話想買多支廣角鏡玩下

KEH 啲機好似都保養過 又有保養 都OK
鏡你搵返SMC 大姑媽就得啦

我自己就上

不過都係做參考
之後就上flickr 睇下人地影出黎既

想問下影完一卷菲林有無話擺幾耐一定要曬？
人係外國 曬相好貴 自己又唔識develope
諗住暑假返香港先曬

你預同卷菲林本身個expire date 一樣

過半年都應該冇問題

如果佢唔肯整 我有部金色Cosina CS-1
全work
啱就100蚊比你 返正執屋

-18度冰格

hello各位高手
小弟新學菲林攝影用緊lomo既LCA+
想問你地有無試過用菲林影演唱會？
如果用800既菲林 會唔會唔夠？
或者有無其他秘技可以係演唱會影得好d？
謝謝

我諗影演唱會要有6400 先夠

1.換過部機
2.起碼1600
3.有咁近行咁近
4.長焦
5.下世帶埋個腦岀世

謝巴打，唔想下世再黎
所以會今世練好個腦架啦

謝巴打，如果用b快門，會唔會影到？？

b快門？長曝？影迷幻派對？

你會手震，主體都會郁 糢硬

點睇你今世似乎都係無生到個腦
B快門

你想用B影乜鳩

香港杉木

唔係杉本？

屌你唔講我都唔知自己打錯字

深山大盜 vs 深山大盗
杉本博司 vs 杉木博司
林夕 vs 林勹

留名

又係黑店？

林夕 vs 林夕.

林夕 林ㄆ 林夕.

林夕 林ㄆ 林夕. 林歹

林夕 林夊 林久 林夂 林歹 林ㄆ 林夕. 森多

森多利亞

條女救唔返？慘

ysys
全部救番曬
感動到差啲喊

明珠更新
年三十晚收5點
初十先開翻
大家睇住唔好摸門釘

初十

我同你一樣反應
呀姨話：緊係要透吓喇大佬！
但問咗，佢又唔係去旅行
純粹想放假

showa，hkcam，遊樂場呢？

年中咁多人係樓上舖買機中伏，d人都係學唔精，怪得邊個

don't sing 呢？

呢啲立雜地方我好少去

希望唔好再開喇

蘇華有貓有女有冷氣，夏天避暑勝地

血海深仇

你唔會嘅

上去行行企企姐

唔去don't sing, 咁去mt囉

showa就算搭𨋢都要行一層先到喎
上到去都濕晒

你濕晒？

今日先去咗第一次
Pen F好貴

有冇J鳩白茹

今日冇白老闆喎

咁扯把啦

影完隻貓打卡即走

扯左

Daylight片tungsten感
過期幾耐先做到

6年

新手好掙扎...問朋友借完G2玩好似菲林上癮...考慮緊買Contax T2定Fuji Klasse (or S)

想3月頭東京可以影相... 但兩部香港都好似冇咩地方賣... 定係把心一橫去東京買好？（但就影唔到富士山）

巴打們點睇？

星際大把貨
睇你有無錢姐
五六千有交易

一定係T3
利申: 打手

買左部Pentax Sp諗住平平地玩下、練下
連枝Takuma SMC 55 1.8鏡頭，$1000左右
Ebay買，銀色會平啲，但鐘意黑色
請問巴打仲有冇咩鏡好介紹？

唔攻頂後悔莫及

你指富賤山？

早排入左枝135 2.5

落唔翻嚟

Klasse
三部Klasse佢最少設定係機頂
MF 又係轉盤
T2鏡靚但好多開始到定要整

Dotwell比台灣沖？

撐菜鏡

點睇西德鏡 Schneider ??

潘太康50/1.8

假水有臭?

第一部就過萬...哪有錢

如果唔係有數碼一機三機我都可能玩G2

contax tvs 不過岩岩收到 未試

tvs 都係菜 g1 都未得過呀～

都玩得過

Pentax smc A* 85mm f/1.4

TVS3? 我又冇諗過變焦機...上網睇下先

千幾 幾掋玩 利申仲未影 唔知掂唔掂

垃圾

仲用數碼機
放晒佢喇
All in菲林

攝廢唔敢亂黎...

香港邊到有250T 500T既菲林買？

Mt

請問去邊到買菲林單反最好

昭和、imageplayground
日本、仕宏、東昇、陳洪

昭和同imageplayground都係好出名嘅黑店喎

扑蛇都係好出名既黑店打手

hkcamera

呢間都係啦
真係想知邊到買菲林單反最好 唔該

陳烘相機

唔該巴打

你封左D黑店打手先再問啦

博物館黎架

吉左個POST
準備又有新手大手現金入洞

有冇ching 撚過 mamiya Universal 100 2.8
Planar 係咪同 3.5 tessar 有明顯分別？

我知啊 佢講埋啲廢話真係唔該佢 廢事辛苦佢啦

無

大家好

松屋

你係呢個gp 問
啲人實咁答你架喎
問舖頭答黑店
問相機答M6

答個個戇鳩信個個白痴

但新手真係未必知有幾黑店
下次頭POST可以講明先BLOCK邊D人

人地新手問咗咁耐
你班爛袋除咗話我係黑店打手之外
有無答過佢問題？
得我一個覆佢
你地好意思叫人block我
陳烘有咩問題？新淨款齊
M6有咩問題？

啲處女膜真係焗住啲臭閪霉濕氣

陳生嗰到係一個真機示範館同資料廳
閒時無聊入去吹個幾鐘真係知道好多野
睇完聽完咪自己再搵窿路買

唔講求知識
齋鳩吹嘅話最好吹應該係松屋

就係睇你吠
M6 呢啲答案
一次就好笑 兩次就無聊
你除左識答M6 陳烘 一步到位就好似冇其他

又係有個新手無人理
得我理
我吠？
你地除咗圍爐扮大袋仲識咩

咁樣密封up住死鳩梗啦

人地問m42你答k

我都費事出聲笑佢

柒左仲要自己推真心少見

唔知扑蛇今次又會點兜？

新手想買部point and shoot 玩下
呢部值得入手？

呢部好野黎，不過as is condition小心黎到係壞機

如果唔EBay 香港知唔知大約幾錢
DM問過3間鋪都未有回覆

捉鬼嘅野 You know a rod of iron?

真係唔知邊個大袋

街外賣700-900
btw 自己google 下呢部機美版叫乜
美版個價錢...

貓

唔該巴打，
但同我嗰枝55 1.8會唔會好似有少少重覆咁？

唔該巴打，呢枝幾好喎，睇啲評價都唔錯
但有啲貴，等摸熟部機，技術好啲先睇下
Thanks

SP用唔到佢講枝鏡架

仆sir水鳩完人之後就深潛

害人不淺

唔封佢冇辦法
唯有中下伏當學嘢

封左就唔知佢噏乜
笑唔到佢同阻止唔到佢鳩噏害人

菲林台烏蠅

家下佢買咗喇咩
講到我真係水咗佢買咁
裝個bellow咪用到囉
你地最鍾意嘅bellow呀

如果你係菲林傳教士
咁我一定係菲林救世主
我是道路、真理、生命

你睇下，啲新手on9到自己部機上咩鏡都唔知
宜家一試就知邊個先係on9

扑蛇勁呀

食撚屎啦你，自己柒咗唔好搵我打圓場。

自己講錯仲話試人
新手唔識黎問又要比你跣又要比你話on9
你乜料呀 講錯咪認囉 屌你老母

死開啦邪教

好驚呀

食撚屎啦你，宜家上水又話我搵你打圓場
去咗行年宵又話我水鳩人之後深潛

啱啱玩，齋睇名唔知咩mount都好正常
真係買前都會做下research既
不過都多謝你建議，識多款鏡都好

唔洗理條傻鳩

你除左扮大袋撚新手仲識乜

其實真係好撚肉酸
要面皮幾厚先會做到咁樣

仲衰過葉蛇同佢啲跟班

行年宵掛

唔是我嘛？

我咁推崇孽蛇有時都曲直難分
仲有佢D膠水鏡

唔是
唔知你係膠水葉啲馬
btw 佢gp 入面啲咩著草撘枱嘟咭笑話真係爛晒
佢地仲無聊當有趣
同扑蛇一樣

入黎食個花生先

mju定呢部好啲

我冇咁福氣嘞

不過 好多新手唔識
新手唔知以為好勁

我寧願撩下佢D ON9野出來
好過有巴打瀨野後開POST

BTW巴打仗義執言

至於亂咁點人幫襯黑店果D
我祝佢報應報到佢死為止

次次見到你就好想買即影即有玩下

快D買
我係所有即影即有牌子嘅打手
一個打10次

冇咁多對手拎機
買黎儲咩？
即影即有係咪好似傻瓜機咁 㩒粒制就完
細個個陣玩過fuji七彩顏色個款機

好彩扑蛇唔玩sofort 唔係可能連隔離post都污染埋

暫時未見扑sir係dslr po出現

佢得部奶，都係主要奶post同菲林post出沒

No la 巴打
一樣好多野玩
我有影又有齋儲系列
不過即影機去返果邊先講

這邊菲林相機先是王道

我唔想入po 因為追完就會忍唔住

菲林相機同攝影都好多好玩野
不過儲機我就冇 土地問題

咁多即影即有機都話無

巴打你成手靚機
我真係搵架見得人都冇

梗係呢部好啲

我用rf架咋

未試過係ebay買嘢
想問有冇得搵集運？
運費都幾甘

有 我用緊buyup

thx
想入支Minolta 85mm

尋晚終於cal翻好pen f個對焦
之前比師傅整完點對都錯focus

今日即刻打筒CT100去試機
仲即刻沖埋

今個新年可以每日打72張了

咁鬼靚COLOR

食埋團年飯翻去Scan

新手求教
有部x700比人話壞底板/電容
有d話無零件
去邊間整好
thx

FT-1

konica fans

無架喇
電子垃圾嚟
買過部算鳩數啦

純粹換電容嘅話應該問下hk camera
個老闆最熟Minolta

Hello
一路玩開數碼機
早前收左部eos kiss 黎試玩菲林
越來越不能自拔

最近想買部fm2
貪佢多手動操作同靚仔
請問依家body個價大約係幾多
我見個range都幾大 1000至2000到
又有冇啲同類又平啲嘅抵玩機型介紹下呢？

想問埋50.8個價位又係幾多？
同埋有冇師兄們用過105 2.5 係咪真係咁神？

最後想問埋，我本身用a72
有個ai to nex mount
姐係一定要買ai lens 比fm2 同 a72 用？
建議買non ai 返黎磨屎忽嗎？

Sorry 問題有d多，勞煩各位師兄

btw rb67去旅行會唔會好重

請問有無把打玩過Agat 18
平平地嘅又係半格機玩唔玩得過

蘇師傅啦
最老實係佢

hkcam好鬼
我都奶過野

係街見過人地玩Kyocera Samurai 半格機
取景果陣好特別好型

斷左？

85 1.7?

fm2快門gem住咗係咪一定要拎去整

我有，但未用過
俄仔買chaika好d

Samurai 個款太前衛

用過，係幾型同方便
不過半格畫汁唔好有期望

比手套巴太大力拉斷左

係咪沖嗰時藥水唔夠><

chaika 1/2/3係咪買3會好啲
見3部分別唔係好大咁

扯得好行下

用緊3，個測光仲work
不過機底過片唔就手

2 la
1.7 too expensive

愛機系列之一
我有六部
差部Z2就齊

感覺似乎係PROSUMER機喎

傻瓜單反

記住佢係
全世界唯一自動對焦半格變焦單反

有大買大
唔係你會後悔

有冇邊個牌子嘅85鏡係平

jupiter-9

1000-1500買到FM2 就抵呀
就算condition 差啲 function 正常都ok 啦

一唔係就FM 或者Nikomat/Nikkormat FT3
呢兩部就真係1000 咁上下

50/1.8 應該係700 左右
不過要睇真啲 有兩個version, 個最近對面距離唔同, 另外仲有廉價版嘅E 系列

AI-NEX mount 唔洗一定要AI 鏡, non AI 都得
FM2 就一定要AI...個人唔中意磨尾

想AI / non AI 兩用就留意下FT3, FM, FE, F3 啦

唔該哂師兄

想問吓ricoh gr1v 好啲定 contax tvs iii 好啲
Ching們會揀邊部 見eBay 都唔太貴

唔整點用

GR1 系列好單薄
同埋本谷有關於呢個model 嘅不愉快事件
所以唔建議

eos kiss好機又輕，做咩玩返fm2

f3都好好用 好靚仔
但都好貴

買啦 F3 雖然貴
不過係一部唔會令你後悔買嘅Nikon 機

買咁多部真係當儲機咁儲

睇下你手上有咩機啦
淘汰啲囉
我早兩日先介紹左部Nikomat EL 比救世軍認識

菲林嘅話我得2部Minolta 插35 同58
依加想入多枝85 連機

你手上係邊兩部Minolta

x700 & srt

咁再入多個SRT 或者SR-1s body 就夠啦

想試下其他機
玩過frd 老豆傳比佢堆Nikon 差啲射

哦 你意思係想入個其他牌子嘅85鏡同body
咁FE FM FT3囉
手鬆啲咪F3 F2

Olympus/Pentax個堆都研究緊
格緊價邊個牌子抵屌
anw thx

Olympus 機細細幾靚仔
不過邊有Nikon 咁值租同可靠耐用

Nikon AF Nikkor 85mm f/1.8D
呢枝係咪可以用落f3到

好似得架喎
不過AF 個啲我唔叔

agger hkcam 好忍鬼

完全唔識開合定點
不過就算滴油自己唔識都盞搞
不如搵達叔搞搞佢

我部係GR1S 喎....好似係

黑超蘇唔係話唔得
不過等到冇譜😎

咁GR1V 係咪即係實淨啲丫
定係大家都是GR1 不用分得那麼細

我部srt 快門jam咗都整咗成個月都冇回音

F3用到d鏡 用唔到g鏡
同埋d鏡個af會冇咗
基本上鏡身有光圈環嘅話 f3都用到

我都爬完文
自己有Nikon dslr鏡群 可以慳番唔少

整音響衣車佢就快

用到，買

買85.4D
有大食大

冇想用嘅鏡
手上得現代鏡，配菲林機有啲唔知點咁

我買親nikon鏡都買有光圈環既鏡
部dslr/無反同d菲林機都用到

明智

唔好滴油落快門,
一落即打柴.只可以滴少少去快門附近齒輪.
無信心整就比錢人賺,切記

72張鳩打無煩惱

Fm2 F3 Fe
大家會點揀

Fm2 有銀色配色
F3 又有腰平取景但冇銀色
Fe 好抵屌呀~

btw F3係咪ai non ai都通殺

F3T有香檳色

F3 啦 可能會買貴 不過唔會買錯
普通黑色都幾靚仔

一鏡兩用好方便

Nikon 總部傳來歡呼聲

深山部大底好好J

快啲上大底啦

長遠目標，不過都幾遠

利申冇NIKON

利申1 冇NIKON
利申２ RE錯左自己

貴到飛

好，勿色下先

睇錯左深山好好J

咁佢本身都好J既

Agger

你平時J 開柴定燈柱

本來我都冇諗過上大底

J開大波肥婆，間中J下深b中和下

屌 我set腳架同你完全一樣

個雲台好用到喊
早知一早買

用完返唔到轉頭

不過屌佢淘寶買返黎d橡膠白化左

肥花見過body賣3500

大底巴打出晒黎，好毒走先

扑蛇又準備蒲頭屌人

年30都咁旺場

真係好毒，我都走先

日系d啫

雲台都要日系

巴打我有部記者P版無花無凹有無性趣?

要包容吓扑蛇

師兄放幾多 我都仲搵緊

有無人玩蛇腹🤔

點玩法

岩岩買左個rangefinder 俾佢😂

好唔好用 想入隻比rollei35用

eBay買好平同幾準。不過放落rollei35 好似會好大舊喎

手上有645，66，69
Rz67，大底，都係用蛇腹

我都有呢部，抹左鏡仲未調焦

街能亂入

膠能膠膠叫
簡單輕便好用
居家旅行走佬必備

底細，af，現代鏡
三大原罪

呢張係去緊旅行淋左雨返酒店吹乾時影

呢個真 全中

蛇腹

我又貼下先
留名睇深山巴貼mamiya 6

次次講親咩機都成村人貼堂

有圖先有討論空間

我都有部膠能 不過5蚊買返黎就算啦

買左$150 kit set連電

Phase One

玩左一陣傻瓜機 想買部菲林機做新年禮物 有咩介紹俾新手

佢卡住咗一半
btw邊個係達叔🙈

純粹想問下睇下會唔會有得自己整(´･_･`)

吳孟達

Leica mp

嘩 好好笑

咁都覺得好笑
你真係on9架喎

你講咩我都覺得你成隻小丑咁

你驗咗腦未？
個腦漏咗喺老母個閪入面？

你地唔好再刺激扑蛇啦

第一頁搵個達字

你呢個係度

新年快樂
祝大家豬籠入水 搵多啲買多啲

赤口都未到

咁快同佢開年

各位師兄點睇om1呢部機
鏡頭群方面又如何

因為有位朋友都放 500幾 考慮緊收唔收

五百零連支50/1.4 就收啦
可能會有啲通病 不過如果咁嘅價就到手後再算

比扑蛇block左好撚寂寞

腳出先

SM

如果想屋企手沖135負片，九龍生活又執左，d 藥水而家難唔難買？

同問邊度有得買藥水

黑白定彩色先

鴨寮街

c41 負片

今年冇乜野

最好係淘寶，有Kodak c41藥分裝。唔想淘既話以前output pro有tetenal c41 kit賣，老細出左事之後唔知有冇再入貨

不過其實我建議c41都係比人沖算啦 又麻煩，自己沖又唔會平過出面淨沖好多

Btw tetenal kit枝blix好易死

見佢$130港紙沖到11卷？

十幾蚊一次，應該平好多喎

淨沖有啲舖廿蚊有啦

好好笑，我個fd同我講岩先喺鴨寮街有位巴打
喺吹緊水嘅時候話佢係深山大盜
hi CD-Rom

唔係區區都係嘛，出去既車費都廿幾

深山大盗啫可能

深山大導

佢個fd 就係我

相認吧

btw 你介紹個檔部Rollei 傻好似賣左
不過我執左個套

你影到我

賣Gw690

第三代，有意pm

Please check pm

勁衰

係咪強姦個女果個

行過 成個印巴市集咁
明知年輕人吹捧緊唔會平俾你
除非件野爛到不堪

20蚊買左部L35AF2
試下自己抹finder

你拆開哂？
其實有D機都好企理
電子SLR機都唔少
不過印巴賣應該貴過醫悲

我都見到架即影 結果比我之前搵到嘅貴10倍

師兄可否留TG?

我淨係打開啲殼姐
啲人唔識開價架
頭先條傻閪 兩部機開我120蚊
我=即走
佢叫我還價 我還每部20 連一個Rollei 套
deal

今日問果個印巴冇叫返我
貴10倍 我都係即走

講真其實佢都係執返來
根本對手上嘅野冇認識

咁點算

任何仁都係深山大盜
<= 深山大盜

點死法 啱啱買咗

無事嘅
利申：我支野開左成9個月都未出事

用緊50mm有啲窄 想入枝35mm用吓
想問吓呢枝鏡係咪用唔落FE/FM2度
唔係好識分AI同non-AI同AIS

唔得，要磨屎忽

唔該哂巴打 都係搵AI鏡

試過開左半年唔夠就失效 唔知QC問題定點

而家用replenished bleach-fix用左兩年都未出事

師兄可否留TG?

GW690

如果要用喺FE FM2

認住有一大一細光圈環嘅鏡，咁就啱用ga la

怕比人起底 你留ok?

Thanks Bro
頭先睇咗吓自己枝50mm 1.4原來都有

傾詳情！

汁到平嘢 $830 三部

終於搵到邊忽刮片，整返好d刮片相機
新年流流行好運

今年揮春寫醫悲冇伏

正話先中
bid咗d立雜嘢寄去buyandship集運
點知原來冇tracking number
唔知點搞

唔使track架
去到集運倉就搞掂啦

菲林post蘇民峰

印巴市集？

吉位東南方，買野記得對啱位

加拿大印巴市集

頭先我側邊有個靚仔執左架菲林儍瓜機

用裂像定黃斑去對？

用羅姦

外國二手網，，有個中年中國男人俾老婆迫賣佢啲相機所以放

同一個tank 一齊冲
條xp5 無事
但條 400h 全黑
應該唔係over 成咁
求救

似over-exposure喎

佢send比我睇既時候
我第一個反應係同你一樣
佢話佢鳩估測光

菲林邊啲字正正常常，仲要同一個tank沖出黎另一條完全正常 都好難係沖嗰part出事

百幾年前有孫文
今日有非文

推翻唔到扑蛇

參詳一下非文巴嘅訓示有咩玄機

推倒扑蛇

THIS

有冇nikon s/contax mount用家
有冇轉m mount adaptor可以推薦

Kipon CRF to L39 再加轉M個mount

Amedeo會好過kipon

買個adaptor都咁貴 thx btw
巴打係nikon s/contax rf用家？
宜家好少人用咁

試過kipon用用吓走焦
Sonnar 50 1.5好好j

巴打講緊舊既sonnar 50 1.5定現代版個 s mount 50 1.5?
其實nikon s我淨係用過35同21
s mount 50宜家諗緊入邊枝好
nikkor 50 1.4巴打又點睇？

舊版zeiss opton
Nikon我冇乜研究，不過好似flange distance同contax差少少 巴打買adaptor要睇清楚係for nikon定contax

Design fail用嚟把撚

唔係人人都好似你咁完美

其實點樣試中唔中焦
係咪真係要打一筒去試？

單反應該一望就知喎
旁軸就睇下有冇部數碼機裝adapter 套上去試下

用牛油紙/磨沙玻璃做對焦屏

單反有機會係反光鏡唔準呢

幾時都係原機對咗鏡頭，然後再calc RF or 反光鏡

難得好天要出街影相

想請問各位巴打
這架是咪純入門級冇咩特別野玩？

G持

你都問?
應有盡有咁啦
不過手動mode 好似會好柒
都係習慣鏡身set 光圈機身set 快門

基本夠用啦

鬼識咁多咩
唔識唔好好似D乜SIR物SIR咁認屎認屁嘛

習慣鏡身set 光圈機身set 快門
我研究左成10分鐘先知點熄機
其他野真係冇咩IDEAS暫時

BTW佢是咪同KM鏡同SONY鏡都可以？

所有a mount可屌

有冇咩特別野要注意？

冇，以前用過7仔，好撚正

注意入電

所以大部分數碼機都唔習慣用

赤口自娛節目

果支是騰龍王冇野SET
岩岩試SET光圈都係喺BODY度SET

我要研究下
BTW可惜冇搵到合價格鏡頭
打道回府先

又去南亞市集呀?

新手相玩菲林機 想買st801 想問買既時候有咩野要check

測光 快門 鏡頭 finder 自拍

頭先去標個尾會
同南亞買好過本地/贏囯賣家

垃圾instax 100都話舊半
真係渣住相機好過渣午餐肉咩

你都唔錯啦 今年都執到野

我都係幫返相機佬買機...本身都諗住上佢舖買同一部

同埋一部殘骸L35AF2 諗住自己試下救
都係唔得 要比師傅睇

天氣咁好最啱打返幾筒正片

即影相機問過價冇收獲
slr/儍瓜菲林機其實唔少
只係咁岩見樣靚先要
但我冇km鏡

至於太殘果啲我不了
整即影相機仲整唔夠咩

自拍？

等睇相

日日都返工 好想去影相

我一樣
聽日開市

天氣咁好我反而呢喺屋企曬相

屋企有放相機？

年三十返到而家

如果屋企有放機我都想曬

呢d鏡支支都要機身set

1200收左個f3 body
賣家話測光over左一格
希望冇咩事

F3 個重點測光係會令人覺得over

真心唔明
完全冇任何switch又冇野擰
騰龍王cheap鏡一支
真係冇idea

好期待

咁部機個介面係設計到乜都由機身控制
咁咩牌子嘅鏡都係咁用法架啦

F3 係80/20 重點測光黎

另外 用兩粒新電試
LR44 耐左會跌watt

body set
詳細我再研究manual
應該冇乜難度
係未試影 （點知跟著又話天陰有雨）

感謝幾位巴打指點迷津

呢支咩鏡？

似係 50 f4 fle

影開垃圾

全中

應該知你挨豬

一係你放低隻豬啦

諗諗下應該未必係我嚟 ，依支鏡我比較少用

收到

菲林相機有無TG Group？

求LInk

係度傾啦 又小圈子

認同，乜鳩討論post 都有人成日話
tg group

有冇巴打入咗個部instant Magny 35機背

請追post, 我有分享

INSTANT MAGNY 35 開始派貨有無人收到？

菲林機新手一問
有無巴打知道 PX625鴨記有無替代品
或者鴨記有無adapter

有

1. 1.5V 代替品
2. MBR625 (不過好撚貴)
3. MR-9 降電壓 adaptor + LR43 (前者好撚貴)

淘宝都有個傻佬整咗隻異種
用CR1220 3V 降壓到1.32～1.35v

但要睇下你電池倉夾唔夾，唔夾就要自己焊線

adapter 鴨記好似冇
最basic 純粹一舊銅咁嘅淘仔好似28蚊

感謝

新手都唔算
只係想入坑
留個名先

新手想請教一下
用咗部傻瓜機2個月，開始想入坑
Budget 喺1500蚊左右
唔知大家對 Canon AE1同Olympus OM10/20有咩評價？
有無相機舖可以介紹下 昭和好似偏貴
尖沙咀嘅又畀人劏
唔該曬各位

跟小兔飛岀去
熊和熊貓一起去

去log on買啦
宜家買菲林機，你唔識貨比人劏就一定架喇
多定少嘅問題姐

屌你次次都推新手去死

頭post應該講明

有冇清自己scan相？
用iphone翻拍是否on9
用學校scanner 點睇？

每個月影3-4筒
自己買scanner抵玩？？

V800 $4200
你除返開scan夠幾多筒部scanner回到本
不過都要計埋自己時間成本

你用咩傻瓜機呀？

時間成本最貴
135 36格scan到on9

有次幫朋友沖scan
發覺大半筒都係鳩影
搞左兩筒 剩返既比返佢 話唔得閑

Fujifilm Tele cardia superdate 35mm

買部canon 9000f 用住先都可以，平好多

尖沙咀 松屋啦
咁比嘅話我認為AE-1好啲
不過要留意啲測光o 唔ok
1500蚊唔知FE 得唔得 FG 就實夠

A系列真係唔好買A-1以外嗰四部

深水埗買4k有找

用scanner scan真係scan到2046, 菲林唔平又會糢

用數碼機+燈箱翻拍好過

頭先影影下500cm 突然反光板卡死咗
嚇到縮陽入腹
即返屋企整
好在整得番

諗諗下玩左差唔多廿部機
真係部部都出過事

鏡頭無上鏈 鏍絲位卡左？

應該係反光板反起左但唔到位
鎖左快門但又上唔到鏈
連鏡頭都鎖死埋
要用螺絲批手動轉到最大光圈再按快門

唔該曬
喺fb gp遇到攝影愛好者放Nikon EM，好新淨，價錢都好抵，應該會試下呢部

EM 冇得玩手動喎

又係你

nikon f3好定Minolta X-700好
budget 3000內

F3

1000Yen買左粒Shutter Release比部FP -1 ，靚仔健康

Budget 3000
Btw 尋日睇肥花見到部新x700 1k5

買過兩隻都壞

睇多D先啦
唔好心急出手

金屬mount入門機

係咪所有EF 鏡都用得？

好渣

好撚輕

買買買～

所以x-700係值咁上下

如果係F3 vs X-700 就實係F3 架喇
耐用好多 同埋X 系列機本身都差唔多到期

我有Kiss 嘅對家 Sweet
又細又全功能

買上癮

太少？我想問3000-4000可唔可以買到質素好啲嘅機

三四千蚊實得啦
買到好靚仔一set F3機鏡都夠

其實買咩都唔重要 最緊要係要睇靚唔靚仔

你指靚仔係外觀新淨無瑕
定係帶出街會有人望個啲先
前者F3 後者OM1/2
三千筆直都好鬆架喇

突然好掛住印巴市集添

不過你話X-700就算全新都好
都或者要換電容之類嘅保養先可以盡情用

算啦 印巴市集呢兩年揚晒
個個都識去 執到就好彩執唔到就正常
當娛樂下算啦
我呢啲東德野都唔係係個度買架

我指靚仔係入面啲零件 外觀正常我就接受㗎啦 最怕買完翻黎零件出事

我digital係富士

我就加個LA-EA4 套落a7

去可靠嘅舖頭買
松屋 淡友
好富貴嘅話就去剝保鮮紙

今日咁灰冇咩MOOD去試影添

個印度佬係市集搵食?
成個市集最似樣都係街市對面個檔
不過今次都係冇乜料到

新春袋新相機
我要買個新春袋

東昇可唔可靠

最唔可靠係東昇喎
第一 啲貨係寄賣唔係佢嘅
第二 唔比試機
第三 有乜野問佢都唔關佢事 (ref 第一)

you pay at your own risk

btw
你唔係諗住係佢個度買部三千銀嘅機掛?

我有個fd之前去高寶睇機 比人話唔買唔好試 on9唔試點買

唔係啦 而家都仲做緊資料搜集 f3就買㗎啦 而家係睇下去邊到買

高寶未去過唔知
好似係舊年先開 之前有過類似打手
留意過佢啲網拍
好似幾多冷門得黎新嘅貨

唔熟路千祈咪去東昇

有啲舖（或者檔口）係狗眼看人低
你要諗=你係窮鬼

我都遇過

我通常0.1秒掉低即走
唔會再去

買F3 唔會後悔

條件：唔係喺東昇買先係唔會後悔

呢部又好似幾正喎

老實講
如果有心買 同個店主講話想試
咁嘅情況下試我覺得ok

如果去人地舖頭鳩撳梗係乞人憎啦

我出街影相只求簡單方便

我個fd又係同我一樣 唔知買邊部好先上去睇下試下 一試就比人話 佢即刻走 話以後都唔上

咁嘅話幾多打手都假啦
難怪條友好似自己收左皮

樓上舖買安心好多

而家跌到兩支差唔多價錢啦，1.7靚好多

利申：兩支持有過，支2賣左

間中係有一間半間（或一檔半檔）
個感覺係好睇人唔起
“你都唔識你就咪搞“ 咁

做人做生意一樣：最忌係咁

真係唔明個啲人乜心態 大家上得去都係想揾好機

我有50.2 58.4
100 2.5
所以遲遲都無買85 1.7

我有
21 2.8
28 2.5
58 1.2
35 1.8
85 1.7
100 2.5
200 3.5
300 4.5

應該要有既都有了，唔知買咁多做乜，準備放咁d

有100 2.5我覺得未必需要85 1.7
100 2.5全開都已經好靚

記住,記住,記住,要講3次,
新手唔好去don't sing 買機.
自認老手(覺得自己有運 ,成日中抽獎果隻),齋戒沐浴後可以一博.
最近有老手買完中伏要我執手尾

竟然有minolta同好

就係貪100 2.5係窮人版85.7

我嘅常用md mount都係
17 3.5
28 2.8
50.2
100 2.5
通常出街就會拎晒4枝
買左50.2之後 58.4已經好少用

買過鏡，堅平而且冇乜問題，真係睇下好唔好彩啦

鏡易check,
機身就唔同啦

我啲MD全部賣哂了，留MC
100 2.5要MC1代 直紋版先靚
MD/MC2代不了

玩過咁多支
我覺得性價比最高就係MC 100 2.5 同 MC 58 1.4
但呢兩支近呢幾年貴左好多了
尤其係MC100 2.5(1代直紋更貴)

我枝mc 100 2.5係後期膠身菠蘿釘
有次去旅行 仲畀我跌到過濾鏡圈彎咗
已經整返 真係當粗用

明明已經好小心
有時啲鏡靚靚仔仔 睇住比自己用到殘晒都幾sad
但又唔會想用嗰時太姐手姐腳

btw, mc coating太淡
落數碼用耐左 唔太岩我口味 唯有後製推一推

全盛期我有三枝58.4
宜家keep枝mc2

MC老鏡味重啲同埋散景靚好多啊
落A7係淡左啲 推一推就得
但菲林既話啲色其實算濃

菠蘿釘版本有樣好就係鏡片冇咁易黃
同埋coating冇咁易甩
直紋個啲好麻煩

買左58 1.2就賣左58 1.4了
1.2雖然貴但係真係唔錯 散景完全啱我口味

利申：手頭上冇乜直紋 賣撚哂 得返100 2.5同200 3.5係直紋

1.2全開會唔會sharp過1.4?
上網冇乜ab test
1.4全開好dreamy

以1.2既標準黎講，冇乜邊支鏡係可用
但mc 58 1.2算係數一數二既好

係，用緊50/1.8 stm

高寶係邊度

旺角

100 2.5好撚正呀
以前28-200既定焦都有就係冇買85

Mc直紋銀圈

用埋原廠橙色filter

各位巴打荃灣有冇沖曬鋪推介

銀圈唔係auto嚟咩？

話說你枝58.2 鏡組中心位有無發黃？

光圈環喎

我get錯

冇 我果支係波羅紋嚟

我果條都係限量帶

鴨記相機檔，有巴打有平買攻略果檔，已遷到公廁對面。

個檔都係新手勿入

呢個真
鴨記不了

垃圾當寶咁賣 不了 搵下啲配件都ok嘅

純粹報告
我自己就完全唔會幫襯佢
況且佢早收工過我
我都係只會放假先見到

showa收9點

文青垃圾黑店 狗也不屌
而家連啲垃圾傻瓜機都有得炒過千
文青錢真係易賺

即使其他店舖平都三四百
只可以講菲林復興係一個好大嘅潮流

見到夜冷舖冇得check信就買都要貴賣
你就知道個潮流大成點

佢岩岩打比我話佢開翻
而家買左盒餅過去賀下佢

收陀地

無計，佢益我太多
當新年以表謝意

立場不同啦
一來好少見到佢開
二來亦唔覺得有咩好野賣

繼續巡區先

好野比熟人keep起晒

我地呢啲攝影素人可以收皮先

你都喺嗰檔野同老細合過照
扮乜素人

正如AV界都無真.素人

等睇夕夕素人無碼

勉強都有啦

幾銀

100
不過佢又封返兩封利是過我

部傻瓜機120sw無啦啦開唔到機 已經試過mung電再入
有冇咩方法可以整整佢

我岩先嗰盒禮先80$
佢封翻3封比我

粒電冇電？
唔好笑，係有機會。
再睇下金屬位有冇唔乾淨先。
仲唔得我都要lm搵巴打指教下嘞

我已經換左粒電 但依家係街度 唯一可以做就係換電但都冇用
金屬位如果唔乾淨係要點搞
Sorry 新手唔識
Thank you

有冇可能係已經影完？

應該就唔係啦 筒菲林影左幾張咋

傻閪買傻瓜機

如果冇巴打搞到
試下去你熟悉嘅沖曬店問下
反正宜家都晏啦

年初六既收穫

相機新手想問下Canon七劍難唔難上手？

買贏

ql 17?
無咩難度 上片又易
係測光一定要快門先決未必慣姐

本canon書簡直係難以言喻嘅快樂

閣下睇攝影入門？

BTW索尼都冇本 一陣又有人嘈

呢啲三、四十年前既繁體字攝影書買少見少，
我自己已經儲左十幾本

係，市面太多中式日語漢字書。

off topic
呢部機影相好麻麻

QL17?
學幾分鐘就識

呢兩本好多文青睇架

冇乜內容架喎
最多咪講下部機有幾多快門
咩菲林有啲咩虛無飄渺嘅所謂味道

震震榮啲相機書先多歷史資料

lm
shutter jam左曝左兩次

diu 錯post

失打漿

係啊QL17 III。
因為係朋友唔玩出讓比我，又想試下玩菲林機，仲想問下$2000係咪差唔多？

你叫佢收皮啦
朋友都呃 外面都係千頭

賣2000 唔係叫朋友啦
極新淨都係千幾蚊，無咁靚仔既話800都大把
不過除非佢黑機 黑機係貴d

好彩未買姐。
但如果係出面買有無咩鋪頭推介下？

佢真係黑色。

方丈榮

你還下1500囉 如果靚仔全work 嘅話

銀色都ok既話 出去買銀色啦
黑機因為量小比d on9炒高當貴野賣 都on9

所以話肥媽錯啦
唔熟真係唔好食呀

感謝樓上兩位巴打。 我再留意下先。 出去買係指上Dcfever定去街鋪睇？有無邊間推介？

去DCfever 望下先
最近有OL17 賣嘅街舖都係文青舖

原來kiss 7要咁貴

好貴

跟咁多野 可以接受啦

原來有strap, mint mint地又跟盒

開頭見Excellent ++以為好殘，但睇哂咁多圖都唔覺有咩花痕，功能又正常，直接就扑左鎚

係愈來愈貴
如果日本貨ok啦～

kiss 5而家計埋運都要三百蚊先有交易

我成年前都二百幾
差唔多啦～

放啲比我

仲諗住今個星期6去望下
咁去邊買好

Minolta同好
58 .4已經好靚
50 .2都咩咁正？

剛入minolta坑
又要留多次名
雖然係後期啲新機

好靚

去邊睇都唔是問題
千祈唔好心急出Q
一心急實瀨野

咁平

呢d af單反肥花旋轉平過ebay
又唔易中伏

肥花好伏喎屌
啲啊叔好冇品
利申 伏過

呢類機我全部肥花買
另外買過部Minolta dynax 5都係$150
Ebay你預起碼貴幾倍啦

睇到呢到好激動
我一直都唔知7仔有個「visoflex」
一定要買到佢！！！

可能啲人見我毒恰我

謹記非蛇訓示

EBAY班日本SELLER起哂價好耐
鬼咁多代購
特別係有D"囯家"有三四十年唔知做乜果D呢

唔准提visoflex

推我可以post埋A系列所有機
但我只會推全能既A-1，
AE-1&AE-1P嗰啲無乜用反而比人吹

仲有我既愛機T90

最近先伏左兩鑊

想放左部f3 連50 f1.4，想知大約幾錢

唔記得ai 定ais

ebay不了
去實體店穩陣好多

好多都ebay先搵到

比盡HKD$500

想要邊支

全部全開1.2影的，我就覺得ok，但平時用2光圈影多

望落sharp過1.4全開

印象中差不多，1.2會好ddddddd
58 1.2 玩Minolta一定要入既

等你放

前少少咪有個巴定絲搵緊F3
你地咪溝通下囉
外面呢個咁嘅配撘 靚仔都三千頭走唔甩啦
私人買賣咪低啲囉

我揾緊f3啊 你係唔會放

我揾緊f3啊 你係唔係放

個賣家又話收唔到錢又話唔send 香港同集運
on9

1.2唔放
你都有50.2啦

未試過咁喎
我ebay同paypal連左一撳買就比左錢，同埋個item有寫寄唔寄香港

Nikon EM SLR 有手動呀

EM 喎 唔係EL 喎
EM 得auto 同90 一個快門速度
我指係手動曝光唔係手動對焦...

係囉, 奇奇怪怪

幾錢啊

啱啱喺office電腦搵返幾日前同你講嗰啲linhof 220 成品
黃斑明顯要cal過

想學野咪買EM

真係學野就FG FG-20啦

留tg?

canon af35m 抵唔抵買 對於新手

幾錢先
啲早期定焦傻瓜係幾ok下架

500幾 想買

全work 嘅話ok 啦
呢部機玩黑白都得喎 可以落到filter
又可以玩加減光

全部work 陣間買 filter 加減光 ？

filter 你睇啱size 買塊黃色
加減光用鏡頭隔離個轉盤自己調iso

ok thx巴打

Check check

平放部GW690三代

Full Set連Filter，95%新

有意TG我

想了解多啲哈穌 有咩渠道？
Hasselblad 500c 500c/m有咩分別？

google 人地啲 blog
google 原廠manual

菲林新手
有朋友$900放ricoh kr-5 super ii 連枝rikenon 50mm f2 俾我
機身靚仔，試過測光正常，係viewfinder 望出去有少少花痕
巴打們點睇？

同埋邊度買菲林比較平呢？

$900放比你？
你sure你地真係朋友？
$400都比多
要平唔好影菲林

ricoh 人哋真係當你係朋友？

如果係ricoh gr又唔驅

要問下 下路之鬼巴打

唔好意思 唔識嘢 get錯你嘅意思
我仲喺新手，所以慢慢試下先都可以

set 野真係靚仔都係賣200

新手真係睇清楚喎
因為冇得調快門速度
呢部機淨機身都係兩三百蚊架咋

GR 都係啦
薄鐵/LCD漏/大聲

新手交下學費啦
講極佢地都唔會聽

例子:
千三買部KR-5、同價錢買K-1000唔買KM,KX
A系列剩係追無用既AE-1而無留意A-1

交下學費比人水下自自然會google爬文
而家佢地做伸手黨問完都幫唔到啲乜

標準答案:M6

傻瓜機討論
有幾多傻瓜機有呢種閃光燈switch
唔洗下下撳熄佢

利申：新手

gr, contax t, tc-1, af35m

me too

新手玩minolta啦，整部srt 400蚊左右夠玩好耐

新手戇鳩鳩去遊樂場，showa呢啲地方買真係幫你唔到，想文青係要付出金錢既

明明Minolta 好撚正又冇文青吹奏吹到貴晒
個個走晒去狗衝fm2
佢地係咪要下下屌1/4000快門

唔係講笑，而家開始有人吹奏，啲抵用鏡/機都已經貴左好多

Showa成日叫文青買x700

你地啱啱講完果幾支鏡又要升值了

文青乜鳩都唔識係要用x700，死用P mode架啦，比部srt佢地識閪用咩

相比nikon就冇吹得咁硬既
再吹下我都考慮放鳩埋自己果套

58 1.4呢幾年由500升到而家800-1000，多謝班戇鳩文青

放啦X-700

一早放左，對M記無愛
而家剩係得翻個測光錶係M記

我部係xe7

但係你成日食m記

mkee=mamiya

srt303b x2
x500
x700

Ekee

對郵票已興趣不大，如果唔係都買多個body同幾支鏡

ekee係我第二代女神

唔講咁多
5蚊排

Pls check pm

其實最矛盾係去旅行
帶135 啲鏡可以同A7共用
120都得 不過500cm啲鏡光圈唔夠大 尤其落ff

旅行主力用郵票廢事搞咁多

逆片幅135插中幅

我都係新手(黑房)

水你買大陸放大機

露腳趾加分

駱駝趾

各位清去開邊到沖菲林？
東昇是否最快？

你真係幽默

自膠
Page one 有

自己沖最快

諗緊淘寶黑白藥水
間間黑白都等咁耐

因為九成店黑白都係source out

Camera Film Photo有自家手沖服務。

明珠、megatoni都有
其他自己發掘啦

Showa黑店黎

想知多啲

原因？
利申: 新手想知多啲

成日話FM2有新貨返，係咪做左nikon代理

可能買左生產線

咁蘇華都幾勁，做到nikon都信佢應該唔係黑店

kodak飯蕉機都揾到翻版啦
(發夢見到)

蘇華為菲林市場都付出左好多

係。

最快被水

你地已經忘記imageplayground（或稱i-m-age-playground）嘞

我好撚鳩柒傷心
你地
竟然已經忘記左
imageplayground（或稱i-m-age-playground）

黑店榜第一位。

冇追開post
有冇details?

我覺得佢做得好好囉，將d機包到非常精美放係log on度方便文青選購，精美到睇唔到部機既瑕疵，完美主義者必買
買135機送120菲林可以吸引到人為免浪費左筒菲林而去買多部機嘗試唔同片幅

直接google
或者連登個search

用心良苦
120 菲林貴啲

佢部T3

唔係價值既問題啦，佢地唔係咁功利
係為左菲林市場無私奉獻，犧牲自己，簡直係菲林界舒特拉！

煙灰缸刻字機

同log-on 合作應該可靠

有冇巴打知邊度機械快門線d配件野比較平？
利申：行過深水埗 1米線$70是咪合理
我知showa 一條40cm 賣$50

差唔多啦

淘寶

香港唔配有蘇華同遊樂場

遊樂場仲教人沖菲林 為推廣傳統攝影做左好多野

仲好嶄新嘗試沖出唔同色調

推動創科

用d客比佢地沖既片去教人，唔洗專登開筒新，環保烈士

帶來沖菲林嘅不確定性

咁蘇玉華呢？

好J，值得擁有

菲林本來就唔確定，唔關遊樂場事囉唔該

真心嘅，我肯定大家係真心嘅

早排蘇氏都未列入黑店架，我記得店主仲出嚟為自己平反
游氏就真係證據確鑿
不過以前好多巴打用既田氏，最近見Scan送大量毛塵，仲有咩鋪頭信得過

芝華氏信得過
不過唔好溝綠茶，好撚難飲

本來話不如神農氏
不過白氏仲勁 靠望聞問切就知係咩料子

邊個白氏

記錯左
以為真係姓白
自膠一打

白蘭氏好呀

東尼大木

白菇出過黎咩

Kodak Ektar 100
我覺得有D太濃，我都係鐘意富士果隻色。。。。。

想問新手買機連鏡1000內有冇推介？
影開數碼想轉入菲林坑
上Ebay睇Minolta x-370(即係x-300？)好似勁平
最好有A mode
唔該咁多位

白Alan上過黎

香港邊度有超8菲林買

1000 機連鏡有A mode 嘅話
X-300/500 或者FG 應該都夠

不過咁嘅價去eBay 搵實際啲

就係諗住ebay
見就算X700連鏡都好平
但想問依個系列算唔算易壞
見有台仔講過某粒電容一死就成部收皮
所以想睇下會唔會有其他好D嘅選擇
雖然我知有A mode基本上都係電子機隨時壞
唔該

東大好似有

東京大學

東華咋

係 電容係X-x00 嘅通病而且好多機都就到期
不過係有得換嘅
同樣價錢嘅機就FG AE-1, 唔知A-1 買唔買到

是咪要問先有，尋日去唔見

上得咁密
可能要訂貨

想買部 m6 邊到買會好d

山林道
仕宏
陳烘
將軍
松屋
星際二樓

BMW

深山召喚

想問山林道係指邊間 google睇都有兩三間

兩三間咪上曬去睇囉
反正都去到山林道

松屋google左 好似kam kam 地

松屋邊會好得過日皇呀

All in 蘇華遊樂場

蘇華搭遊樂場
1.005倍

咁仕宏一定係你首選

去MKK囉

MKK有咁多間去邊間好？

Frankie 呢排長註星際分店

仆街部f3個卷片器抽唔到上去
打唔開個後蓋入菲林
明明沖涼前仲開到
有冇人教下細佬

拉高同時向右撥iso轉盤上面粒的

🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️搞掂了 謝謝

謝謝你

呢間ok呀 但唔會搵到平嘢(我未見過)
好過去蘇華遊樂場呢兩間仆街黑店

dc 15k 平均
出面街鋪幾多？

M6 17k full packing
MP 30k full packing

間中都有平野，試過松屋買完肥花放返出去有賺

nikon fg 配返 nikon 50.8e手動鏡
係咪不錯嘅日常機款

唔知呢到問合唔合適。
小弟手上有一支Nikon 105 2.5，中晒毒，玩左之後對85mm無愛
想問下特登upgrade(?) 去105 1.8係咪好不智 定係繼續玩2.5呢支

本身就係一套
又輕又易用 ok 架

唔好意思想問埋菲林大家通常係邊到買？
search過唔少巴打推介淘寶
睇過真係幾平
但想知有冇巴打試過用官方集運送
定私人集運先送(但私集d位好多唔就腳)
定係香港有地方個價算正常少少
Thanks

好似係colorplus / c200果d先特別平
其他香港買都唔係話貴好多，除非你買好多

某CD rom 講過
話係eBay 買 量夠多嘅話其實唔貴
我未證實過

我反而覺得淘寶仲方便
非黑店唔就腳

屋企樓下有順豐站
淘寶都貴左，唔係隻隻抵
不過大手掃都係平d既

rpdiii貴左好多

kodak既平3分1 到一半
portra個d平超撚多
反而富士個d多數平唔多

如果真係香港個堆計
so玉華算係就腳個堆之中,最平

屌rdpiii
打得多bio上腦

蘇記不了啦 費事比佢賺水腳

淘寶土炮D76

Leon

我都買左幾包等寄

香港邊度買鏡抵屌信得過
想買支50.8 35 2.8 105 2.5
閒魚成日中伏，等寄又耐

原來scanner 有咁大影響？
V600都唔夠

知唔知香港邊間鋪頭係用佢所講嘅高質素scanner?

for the arse 哈蘇掃

Mattday以前用v600掃都轉左用xt3翻拍

新手玩中幅
其實仲平過影135
btw, 推到上鬚華

遊樂場一早推緊

係咪搭埋咸水草同煙灰缸？

原來傳說中嘅黑巴係你

push

要睇下有幾可用到多出黎個兩級光圈喎
一般都係用到4 5.6 8 架姐

我都諗緊會唔會用到
畫質係咪差好遠？我Google過個個啲評價都唔同咁

你明知邊個係黑巴，玩鳩我
我反轉條帶係rapid嚟

文青日系中底，有af測光易上手
連75mm $15000

C645冇文青推巧橙

Rapid black

Rapid Blocked

邊有咁大差別

Rabbit Fixer

我都覺
方便淘完其他嘢
之後一次過集運

有冇清知道邊到沖掃黑白菲林
有得即日/隔日拎？

萬分感激

深山屋企

絲打上過？

係ig 見到佢影 4x5 影到好似即影即有

朋友搵到屋企有部ricoh kr-10 super
呢個機好唔好？玩得過？

借黎玩好，唔好比錢買
好似有位巴打用1300買左部KR-5

做乜呢排咁撚多傻閪上嚟問ricoh⋯⋯
Ricoh除咗GR1v同GR21之外全部都係垃圾包括GR1s
所以kr-10 super都係垃圾
你朋友如果話比你用，你有權收佢二百蚊
你朋友話賣比你，你有權打鳩佢
你朋友自用就唔好笑佢

今次你咁認真，我比個正皮你

計我話Gr1v同gr21都係電子垃圾

似係有黑店散唔到批richo 機

Gr1v ebay賣緊咁貴

Ebay都咁貴
香港店舖會賣幾錢

好快黑店有sell post 架喇

我之前買過full packing 九成新
HKD 3500

我都係咁話
GR1V 直頭係電子汽水罐

屌 叫佢地係深水埗地鐵站外開個地攤兩三舊水散貨好撚過啦

有無巴打用過ricoh kr 10-super?
上到去店員推呢部 thanks

扑蛇今日食左藥，正常左咁多既

係咪假扑黎

4xxxx會員編號係真扑

可唔可以講下佢廢既位係咩

Kr 10 super行電子快門
基本上行電子快門嘅都係垃圾
閒閒地二三十年機齡老化就一定
隨時死底板又無得整
買嘅正傻閪

我自己當年第一部就係KR-5
無話佢廢既，PK mount
最高1/500快門，VF入面指針式測光
裂像對焦，不過唔知KR-10 Super改左乜啦
只係如果要1k買呢部野宏觀成個市場係唔值
可以有更好既body，更好既鏡頭
當年我喺鴨記用$250買左部KR-5跟50/2
我事後到自己再入手其他牌子嗰時先覺得自己比人呃
部機唔係話無用，係個價值唔值得推到咁高
我影左三筒就無再掂過部機，之後放左比夕爺個外國fd

無記錯都係C200 (Cheap機配C200是絕配)

兩三舊水
當即用即棄機咁 預左隨時打柴咁打十筒八筒都ok 啦
如果一直冇出事咪當贏錢囉

不過1300買一部真係要好小心用

其實電子快門都其次
廢係指云云菲林單反入面
佢個膠殼啲料仲好似衰過蘇聯機
仲要連1/1000 快門都冇
得1/500...同傻瓜咁上下
咁係咪淨頂盡係值300蚊丫

大家都係K mount膠機純機械1/500快門
Zenit 122K 都好過佢實淨過KR 啦

其實都係我fd搵到出嚟想玩下
我估本身部機都用左廿年
開唔開到都唔知

有啲唔慣

咁面對啲黑店,"朋友"高價賣下欄比新手
唔通答佢M6 陳烘咩
梗係屌左先啦

同問

輸出專業 仲有冇即日黑白
以前好似有

太子東尼

可唔可以即日？

你部69好靚仔

想同你地瘋狂玩69

到左了諗緊好唔好而家出到買支40 f2.8黎玩

二手執支50.8 痰罐仔咪算

用緊50/1.8 stm $500

40 2.8是好東西

粗用一流，又平又大光圈，有點測，對焦又唔算慢

我本身已經有CANON EF鏡
數碼+菲林一齊J 帶一SET鏡就可以了

上網睇完比較都係中意40 2.8多啲

用過一排嫌光圈細放左換50
Stm都唔係大好多

eos有冇平廣角
佢d 24-70 75-300真係平到穿

samyang 14 2.8 ef mount

Tokina/龍仔 19-35
幾百蚊

tokina嗰支好似唔錯咁？

兩支好似結構一樣
收一收光圈唔錯的
性價比好高，19mm都算wide啦

跟機

咁如果Tokina 支20-35 2.8呢

貴d

呢d機平平地玩算啦

見佢俾多少少有恆定好似幾吸引

多一千

都ok既

我係eos kiss+40 f2.8

40mm好好用

突然好多e-kids黨

吊哂啲kiss用家出嚟文青店遲下會唔會推呢部

輕便簡單易用文青機，淨機身盛惠$2000

一分鐘贈我一分鐘

又平又輕

各自各起哄

懶得買過部姦篤，要黎做副機

左右右左右右左移動

2000咁平
3000樓下IS OK啦中環賣就

記得送卷120菲林等我一買就有得影

今日有啲時間Hea行咗轉Log-on
先唔評論啲菲林機Bundle貴唔貴
真係隔住個盒都覺得啲機殘(定特色嚟?)
同埋咩機都有係咪是旦執落去

入左堆伏機返黎咪包好佢水鳩班傻豬
伏到咁應都仲可以年年賣，真係要搞大件事佢

我都話百幾年前有孫文
今日有非文

攝影圈必有巨變

同孫文一樣鳩up下再叫其他人做

非大炮

有時間我都去攬女鋸和牛，比多廿蚊jar jar 聲
搞掂話我知啦，比個like你

禾稈草墊住啲機
唔花都比佢刮花

部USD 100既GA645ZI到左
仲要好新淨好靚仔